陳奕迅五大「臣」級翻唱

都市傳聞陳奕迅（Eason）是「翻唱獵人」，只要經Eason唱過，那些歌曲都會變成他的。全因他獨特的演繹令人留下深刻印象，甚至一些他翻唱過的歌曲曾被誤以為他是原唱，現精選五首他翻唱過的女歌手歌曲，由Eason示範他的「臣」級演唱，展示每首歌曲的另一面，包括許美靜的〈傾城〉、鄧麗欣的〈不要離我太遠〉、盧巧音的〈垃圾〉、容祖兒的〈痛愛〉和楊千嬅的〈狼來了〉。當然，翻唱歌曲除了歌手的演繹很重要，編曲亦扮演不可或缺的角色，兩者配合才能完美賦予歌曲新的生命。

〈傾城〉原唱：許美靜
〈傾城〉是新加坡女歌手許美靜在1997年推出的歌曲，當時在香港爆紅，曾穩佔本地流行歌曲榜首三星期。Eason在2012年《Concert YY黃偉文作品展》中翻唱，帶出有別於許美靜由女性角度出發的失戀悲痛。

〈痛愛〉原唱：容祖兒
容祖兒於2001年推出的經典名曲〈痛愛〉，Eason在2009年的《拉闊音樂會：容祖兒X陳奕迅》中翻唱過，屬天王天后難得的合作。

〈不要離我太遠〉原唱：鄧麗欣
鄧麗欣演唱的〈不要離我太遠〉是充滿少女情懷的風格，但Eason在《Concert YY黃偉文作品展》中翻唱的版本則是帶點瘋狂的吶喊，Eason聲嘶力竭的演唱為同一首歌曲帶來另一種面貌。

〈狼來了〉原唱：楊千嬅
楊千嬅於1996年推出的〈狼來了〉，身為好友的Eason亦相當鍾情此曲，曾多次在不同的舞台翻唱過，唱出的感覺與千嬅的少女心聲截然不同。

〈垃圾〉原唱：盧巧音
〈垃圾〉是盧巧音的成名作，於1998年盧巧音憑此曲爆紅，Eason於曾1999年的《狂熱份子音樂會》上翻唱，及後重新編曲版的〈垃圾〉收錄於2001年推出的《Eason 18首選》大碟中。

Mad About You 先正

尼古丁 明知做戲 花灑 都冇 唔洗睇

黃宗澤翻唱先正

無尼古丁已經唔洗睇落去

明知做戲

垃圾冇人唱得好過盧巧音

梗係 佢係k歌之王

我反而覺得明知做戲麻麻地

Eason 版正好多，夠哂頹廢

尼古丁真係正到仆街

約定

張學友先係神級翻唱，佢個演唱會全部都係翻唱，令人唔記得左個原唱

流淚望流淚眼 最冷一天 約定

同感

個滄桑感屌打左EDISON十條街

最冷一天同約定

搜神記

傾城 日日都聽

尋開心呢?

雖然我都鐘意eason版 但未至於神過原唱

換走3 4差唔多

禁色最正

幾許風雨點會輸呀

尼古丁都無

失樂園都冇

hey jude
新聞女郎
說謊

Wowww

傾城呢？

約定 改造人 囍帖街

驗眼啦屌

等緊軒仔第二隻翻唱碟

降兩度

好鐘意eason唱既明知做戲同Love song

仲好意思放低粒膠

驗下眼好喎

約定都好好聽
但王菲太神

蕭敬騰笑而不語

流淚眼望流淚眼

破曉

要是有緣

識貨 專登上youtube聽

美中不足

唔覺
首先痛愛，垃圾呢啲根本無可能超越到
其他之所以稱作「臣級」翻唱我個人認為係因為呢啲歌本身唔多人聽過，第一次聽就係聽醫臣，所以先入為主。有幾多人本身真係聽過尼古丁，傾城 我就真係本身就有聽，真係唔覺醫臣唱得好過愛迪生同許美靜。
但醫臣同學友同軒仔一樣，翻唱名曲都揀同唱得好有水準，但得學友俾我感覺到有超越同唱自己歌

佢首我本人好正

改造人 約定 情誡 都正
反而尼古丁我鐘意edison個版本多d

冇流淚眼望流淚眼己經唔洗睇啦

姊妹呀喂

狼來了呀喂

明知做戲都冇

一開頭d鼓聲好似有d怪
好似佢有佢唱咁

Agger

心目中top5 排名不分先後 流淚眼望流淚眼 明知做戲 不要離我太遠 狼來了 燕尾蝶

流淚眼TOP 1 就100%
其他whatever

張敬軒

最冷一天

重新找到你

識聽番唱一定聽送禮

識貨

呢首神在聽完Eason版先留意到歌詞係講尋緊人開心，「扑完就算啦，咁多口水做乜」

花灑
中間段口哨神來之筆

非走不可冇人提？

計唔計專輯入面嘅cover??
between 約定

花灑原唱好聽d

Sandy >>>>> 臣

仲有翻唱Evelyn Choi 果首So Bad?

我覺得張敬軒翻唱都好正

咪就係

無約定，已無討論價值

屌link 都無
洗撚睇你post 咩

四季原唱係完全封印 不見天日

尼古丁
唱出左中意左sp嘅感覺
新聞女郎
搜神記

Between佢同容祖兒個拉闊真係好撚正

尼古丁有冇人有拉闊版？

認真 改造人原唱好好多 唱到個激昂出黎

Mad About You
搜神記
流淚眼望流淚眼 (容祖兒)
再等幾天 (譚詠倫)
夜空中最亮的星 (逃跑計劃)
不該 (周杰倫 張惠妹)
請勿客氣 (軟硬天師 王菲)
最冷一天 (張國榮)
Love Song (方大同)
不要離我太遠 (stephy)

仲有冇？

不過改造人係佢自己寫

不要離我太遠最正 本身啲詞好卑微，男人唱好大反差

翻唱麻醉 有冇人聽過
好撚正架

新聞女郎我覺得係翻唱得最好

非走不可

最冷一天 哥哥

Love Song

因為原唱太過...

beyond個隻

個個演唱會正
狼來了又係

利申睇LIVE

尋日聽到一段仔重新找到你

再等幾天
垃圾

春夏秋冬都好正

美中不足都冇？ 直頭神級

張學友係活出生命入面翻唱約定冇得輸，正過eason翻唱

非走不可
好多年之後先知原來首歌係chef lemon

Lm

翻唱垃圾咁好聽都比人負評

eason改造人唱得激過chef lemon好多wor
反而非走不可真係chef lemon唱得好過eason
花灑 PG家長指引 新聞女郎都係原唱好d
但係eason翻唱女歌手果d歌真係無得頂 yy concert果幾首

寂寞夜晚

尼古丁 PG家長指引 傾城 最冷一天

唱得太chill

遙遠的他呢？

見到個list 真係駁唔到

首首到正到

當然佢仲有好多都神級

等

一定係同校長合唱嘅一生中最愛

我歌故我在

傾城真係尾機

覺得鄧明步好聽啲

上面太多人講左, 同埋佢唱幾許風雨 同不再問究竟都幾好

約定都無？

Pg

咁多頁都無人講燕尾蝶

首Love Song

冇人講幾許風雨 再等幾天

如果這都不算愛

呢兩首唱得好撚好

我歌故我在 春夏秋冬

仲有印象中首垃圾我記得唱到走音 唔好亂吹奏好嗎

呢首好正

傾城一定原唱許美靜好聽過陳生啦

冇八號風球
冇尼古丁
冇pg家長指引

新聞女郎又係尾機

PG家長指引

lm

唱錯哂都

鳩黎都正過方大同條垃圾啦

呢首真心正

搜神記都無收皮啦

未入嚟個心已經諗緊傾城首歌

不要離我太遠，狼來了真係好正，仲有梁炳首新聞女郎。

再等幾天都冇？

1、5真心正

佢唱joey嗰啲係幾正 但幾首都有唔記得歌詞

活出生命live演唱會

明知做戲。真係成首變左做佢既歌

最近幫農夫唱左段「重新找到你」都好正

佢唱歌真係一野就入mode，好佩服

屌你老母識唔識撚架你

夜空中最亮的星星

罪人 不是定理 謝謝你的愛1999

人地話緊原唱垃圾呀 明唔撚明呀 諗下用個鳩腦 屌你個嘴生少左個腦定生多左個屎忽俾你死蠢

有冇可能同Beatles 比下

尼古丁

遙遠的她個走音真係超正

Pg家長指引 搜神記

件西裝堪稱完美

容祖兒唱流淚眼望流淚眼都唱唔出陳奕迅個種甩拖後個種味道
Eason唱分手歌個種味道無乜人唱到出嚟

遙遙萬里心聲有否偏chaa~

話人話自己

果幾句就算啦

銀河爆裂版

hey jude

果句都當,笑能4

燕尾蝶

愁人節

唔覺得翻唱好過許美靜版本
唔覺得翻唱好過盧考音版本
兩首歌原作都係賣弄強烈意境多過唱功靚聲

條LIST好垃圾

傾城一聽已經停唔到

請問有無出過CD或DVD？

個人唔係太鐘意陳奕迅版嘅不要離我太遠
比較鐘意係破曉、約定、我恨我愛你，
破曉聽完佢個版我係聽唔返原唱

超正

岩岩search左黎聽,唔知係咪youtube音質太差,除左煲開既傾城都覺得麻麻地

btw原來尼古丁原唱係edison
可能我涉獵得太少啦
利申96

失樂園
說謊
望月
漣漪

仲要係做閃卡王嘉賓唱果個version

當時正值佢把聲最的時候
但咁樣反而令首歌更淒美

點解可以冇最冷一天

Mark低曬個post啲歌

pg家長指引
新聞女郎
狼來了
hey jude係好聽
但係就冇咩可能好聽過原唱

仲有姊妹

個陣佢唔係病左咩

條link 做乜鳩貼返原唱

搜神記 尼古丁 花灑 我歌故我在都冇

On9仔

呢首都正
EASON唱SWEET歌好正

太坦白

尼古丁鍾意原版多D

自己最鍾意反而係搜神記

超越唔到Kay

我都好鍾意 可惜冇碟

一定係新聞女郎

PG家長指引
呢首真心推介

好想...

再等幾天真係不得了 好似返返初出道時間嘅佢

我真係以為垃圾係佢唱😂

留名

勁鍾意D高汁翻唱歌

有無多D推介

張智霖隻 你是如此難以忘記

有唱過咩

我覺得原唱梁朝偉仲有味道
雖然佢唔係歌手,唱功麻麻

有無人聽過花灑

一生中最愛

get a life時期聽落把聲好靚，但係冇乜feel
duo雖然爛聲但係聽落最有感情，真心覺得好聽

呢啲歌可以唱曬完整一首嘛？首首都咁正
世紀翻唱

流淚眼望流淚眼好痴線
點解唔出DVD

真係好似喺草地度唱

仲有mad about you
反而諗唔起joey唱左乜

咪玩
梁朝偉正好撚多

冇

傾城（不過我覺得未超越到原唱）
明知做戲（個人最愛 聽左原唱先 但我覺得正過原唱）
最冷一天 又係正到仆街
非走不可（垃圾95後聽左eason版先知係chef lemon唱 可能有啲先入為主）
另外 張敬軒翻唱又係

漏左尼古丁 正到痴線

拉闊好多時都因為唔同公司問題出唔到碟

我覺得係
1.垃圾
2.pg 家長指引
3.禁色
4.最冷一天
5.mr.lonely

呢段都好正

He's on9仔

呢段如何

傾城好正

花灑基仔唱好聽d

真係好難揀

垃圾
流淚眼望流淚眼
姊妹
The best is yet to come
幾許風雨

其實好多都好正
不過大部份都冇出碟

首歌佢自己寫俾梁炳既

佢去顧家輝個音樂會唱摘星都係用返舊唱法
一樣係咁實淨

其實首歌唱得好好, 就係呢下破壞左

男版黎講 古巨基最正